啱啱美國落實開廠 傳言1年裁34萬人 鴻海未回應

大環境不景氣，宏達電日前才宣布將裁員1500人，全球約有130萬員工的鴻海集團，也傳出因為客戶訂單減少影響，台灣廠將資遣約17名派遣員工。甚至有周刊報導，鴻海董事長郭台銘日前在超高層會議上，喊話預計在1年內裁員34萬人，省下2300億台幣的人力成本。

對此鴻海回應，這幾名員工是因為鴻海和派遣公司契約到期、終止聘用，將會督促派遣公司依照勞基法保障勞工權益。但對於周刊指稱，一年內裁員34萬人的消息，鴻海則不予回應。

威洲面板新廠6月底風光動土，美國總統川普和鴻海總裁郭台銘，手握金鏟子的這一幕讓人印象深刻，但是有周刊報導，郭董預計在1年內裁員34萬人，省下2300億台幣的人力成本，周刊也指出，受到訂單減少影響，7月中台灣廠將會資遣約17名派遣員工，主要原因恐怕就是近來鴻海的營運不如預期。

近年鴻海在美日中三國都有投資布局，狠砸3千億台幣，在美國威斯康辛州設立面板新廠，2016年併購日本面板大廠夏普，造成市場震撼，6月旗下富士康工業互聯網(FII)，在中國A股掛牌，也引發熱烈討論，但砸了大錢，回收卻相對緩慢。

另外鴻海打算轉型自動化，也讓人力需求減少，那麼台灣廠是不是裁員的第一槍呢，鴻海集團回應，是因為跟派遣公司契約到期自然終止，少數員工才會受到影響，集團會督促派遣公司，依勞基法保障勞工權益，至於未來會不會有更進一步的，大量裁員計畫，鴻海目前對此不予回應。

From Twitter:

前幾天台灣鴻海集團驚傳將在未來一年內裁剪34萬員工，表面上說是為了因應未來人工智慧轉型智能製造，真正目的其實是為了應對美中貿易戰的加劇。將裁剪的34萬員工，絕大部分為在中國的富士康。富士康在中國算是最大的製造企業，有員工100萬之眾，而在未來一年內將裁員1/3，可以想象明年中國經濟的慘象。

......鴻海富士康是外企在中國的風向標，富士康在美國投入巨資，而在中國卻大規模裁員，恰說明瞭它對美中貿易戰將愈演愈烈的認知和對中國的未來的不看好。鴻海富士康不在中國而在美國威斯康辛投資100億美金，欲建立威斯康辛硅谷和AI智能製造基地，說明在商人眼裡，美國將贏得貿易戰，美國的未來是美好的！

支那仲撐得幾耐

我覺得係 AI 自動化機械取代勞動力先係真正原因

覺得兩樣都有
不論ai定貿易戰
結論都係棄中投美

34萬人失業好小啫

好似話會影響到上下游好多人
同埋有大佬帶頭走⋯⋯

不過要走都冇咁快走到就真既
同埋中共俾唔俾佢甩到身都係問題

上下游個數先得人驚

別讓郭台銘跑了

最多咪支那分部投資全滅，一早有美國銀行借錢撐佢開廠啦。

挑, 封鎖消息咪得囉, 唔使我教呀

誠哥撤資時間絕妙
係正貿易戰開波前撤資

未來十年根本勞動人口就最唔值錢，下一波就同電腦發明一樣，取代好多工作，
香港政府仲天真到，引班垃圾黎香港做低下層

突然間有34萬人失業有好戲睇

點止
一早係大陸限制走資前撤哂

係時候消滅低端人口

就好似東莞咁, 冇左黃色產業, 連帶周邊酒店, 食肆, 美容, 物流運輸, 零售批發, 地產租住, 金融流動一鑊死撚晒

睇返呢片中原土地上嘅 各朝各代嘅人點解起義？

因為冇飯開囉

以美國獨立咁為左唔再比英國老壓迫強姦咩

又係中國製造幾廿萬低端人口

有2025怕咩？

失業點封？ 封左唔駛失業？

但係34萬個就業職位冇咗就好大

佢做生意真係下下快人一步

共產黨會屈錢，唔比佢走

據聞鴻海富士康廠房已經開始自動化
本身都開始轉型主打做服務唔做生產

富士康員工有咁多 就算計埋outsource 呢個數都好誇張

自膠，130萬

與其封鎖消息，何不禁止裁員？

零售,物流,運輸呢D好多都會比AI/電腦化取代

又贏

34萬人租屋, 飲食, 娛樂消費者, 仲有D外判商, 供應商, 成個輻射效應影響過百萬人口架

唔認同
點計都係精密/專業工作被取締先
即係會計醫生律師之類

專業人仕開支較高，值得投資金錢用ai去開發
而且人腦做專業判斷遠遠追不上ai，用ai取締成本效應大

相反零售物流運輸人工低賤，而且勞動性較大，要電腦化普及仲有一大段日子

踢晒去農村上山下鄉囉

咩話, 農地用嚟起晒鬼城或者污染晒? 噢.....

34萬人

有無咁撚多呀, 定執笠呀

下，誠哥2013開始大陸切脂，好心唔好奶到咁雪雪聲啦

你地住湯房都係拜佢所賜

勞動力/唔洗用腦嘅工先係最快俾自動化取代

俾粒膠有咩用？有說服力d?
現階段零售,物流,運輸 用ai同電腦化取締有咩好處？
成本高，成效又不及人手

相反，用ai取締用腦既工作可以快好多倍而且超高準確度

其實物流好多位都比AI取代左
以海運黎計，以前有個崗位係排貨櫃
按重量，按結構，按優先次序去排，碼頭師傅再按指令去Load
早年就比電腦取代左

近年倉儲業都用多左電腦，未必係AI，不過人的確係用少左，特別係文職。以前批貨到左，要人手寫埋位紙，人手入返個Location ，放便搵。而家啲姑爺仔人手一部機，入Size，入重量，入Location，收Order，全部呢部機睇到。文職人員可以炒哂。

支那天貓個倉執貨都電腦化左, 個倉出貨快左7成時間

應該係AI同機械工程進步左，代替左好多人手既工作

呢樣嘢其實都一兩年，香港啲倉都一早換緊，除非係啲細倉，本身得幾丁友嗰啲。
美帝有啲倉，直頭過scan就可以分SKU，分PO，分乜分乜，連人手做sorting 都唔洗。
以往做成衣倉最煩就係sorting ，而家出廠有barcode label ，一掃就知係咩顏色咩碼，自動歸去相應位置。

10年前dhl係香港機場個倉已經搞緊, 不過果時技術仲未咁好, 有D件直頭唔見左, 幾年後畀人係運輸帶搵返出黎

FedEx 美國阿拉斯加個Hubs早幾年都已經有
不過可能scanner 同barcode 技術有改良
冇唔見貨

你估個個好似你咁窮要住劏房？住緊私樓sor

2013年開始又點？佢撤資之後大陸有一刻好過？

啲白痴仔仲停留係機械化既年代唔好怪佢
支那就係機械化依個級數

但全世界都講緊人工知能化

支那落後世界最少三十⼃⼀

裁34萬支那人